怎樣愛國地反對一地兩檢？

怎樣愛國地反對一地兩檢？

16,013

林鄭月娥昨天受訪，叫人不要政治化、妖魔化一地兩檢，我完全同意。好人好姐，誰會搭火車時忽然高呼「平反六四」呢？我在香港搭了這麼多年車，未見過，真係未見過。但從非政治角度看，我首先想到的是：據內地刑法，若扒手沒重複犯案，或偷竊金額不夠多，是不能控以盜竊罪的。內地人質素那麼高，我不擔心有人乘高鐵來港犯案，我怕的是窩藏香港的鼠竊狗偷。正如《大公報》鄭重推介，「香港特區之內，西九車站之中」，踏前一步，就能進入實行內地法的聖地，識得偷，一定去西九。但市民也不必過慮，你將來搭高鐵時，只要荷包放夠錢，比如說，五千元吧，那麼即使失竊，公安仍會受理的。
從非妖魔角度去看又怎樣呢？我第一時間想起愛國大狀胡漢清的觀點。今年三月，胡漢清接受《蘋果日報》訪問時仍然說，若將深圳灣口岸模式搬到西九，在港租地或割地予內地，將影響香港自治範圍面積，不符基本法──然而港府現在的方案，正是「不符基本法」的租地，胡大狀這論調，跟「漢奸」反對黨有何分別？但他不愧為基本法研究中心主席，研究兩年，終於發現一驚世秘密：根據1997年頒布的國務院令第221號，香港範圍屬平面概念，領空及地底不包括在內。
胡漢清不似搞gag，也不可能意圖妖魔化一地兩檢，所以他這番高見，我認為愛國賢達有必要認真看待。大家該要求律政司長袁國強澄清兩個問題：一，香港範圍既是「平面」，一國兩制是否只能落實於二次元世界？若否，有何法律理據？二，若香港確實是個二次元，那麼存在於三次元的香港人，憑什麼實行一國兩制？既然一國兩制在三維空間不存在，一地兩檢自然應該廢除，不是嗎？以上對一地兩檢提出的質疑，相信愛國人士勢必舉腳贊成──我意思是，他們會立即跑掉。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
自來食之宴 (蔣芸)

下一則
用心對待一堆麵粉 (高慧然)

「反對一地兩檢，維護一國兩制」
你出呢句SLOGAN，再解釋基本法對香港嘅定義，已經令班五毛駁唔到。

在西九流下血淚就可以